# 撰稿须知及简易 Markdown 教程
撰稿是指读者编写文章然后由琳添加到《可穿戴科技》中的行为。《可穿戴科技》**目前仅支持为道具集板块和支线板块撰稿**。

在撰写你为《可穿戴科技》编写的稿件之前，请务必通读该页面所有内容。

## 0. 《可穿戴科技》不是文章发布平台
在开始之前，请明白一点：《可穿戴科技》不是文章发布平台，也不是文章转载平台。**你写的文章不是发布在《可穿戴科技》，而是变成了《可穿戴科技》的一部分**。你可以把《可穿戴科技》想象成一个由多个作者共同编写的文集，撰稿就是加入其他作者共同编写《可穿戴科技》。

这意味着为《可穿戴科技》撰稿要求《可穿戴科技》必须是你的文章的**唯一**首发地。所有在其他地方发布必须是以转载的形式进行，并在转载时在标明作者是你的基础上，写上来源《可穿戴科技》。

需要澄清的是，尽管这么说，**你依然是你撰写的稿件的作者并持有其完整版权**。如果你想要事后转到其他地方作为首发，你只需要通知一下琳将你的文章从《可穿戴科技》移除即可。

与此同时，因为《可穿戴科技》是以 [CC BY-NC-ND 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/) 协议发布的，你撰写的文章作为《可穿戴科技》的一部分，也将以这个协议发布。然而，由于你依然是你编写的文章的版权持有者，如果你之后把你的文章从《可穿戴科技》撤出了，你可以届时使用任何你想用的协议重新发布。

如果你选择发布在其他平台（比如你的博客），你可以选择联系琳并交换友情链接。

## 1. 撰稿类型
撰稿一般情况下分成两大类：**道具集撰稿**或者**支线撰稿**。

道具集撰稿通常是关于某个色情物品的描述。详细信息请看[道具集撰稿要求](./../道具集/道具集撰稿要求.html)。

支线撰稿通常是描述一个色情故事。

如果你要编写的内容不属于这两大类，请私聊琳，她会帮你想想看有没有啥别的地方可以放。

此外，虽然不强制，但是强烈建议在开始撰稿前，尤其是第一次撰稿前，私聊通知琳（在 Telegram 上面发条消息就好了，比如：“琳姐，我有个绝妙的点子，想撰写一篇文。我的点子大概是：xxx，你看成不？”）。琳会根据经验尽可能帮你避免一些可能会踩的坑。

## 2. 简易 Markdown 教程
在《可穿戴科技》撰稿，你需要使用 [Markdown 语言](https://zh.wikipedia.org/wiki/Markdown)。Markdown 是一个非常简单的标记语言。学习它完全不需要任何编程背景，更何况编写色情小说只需要其非常小的一部分功能，因此你只需要花费数分钟就能学会。考虑到网上 Markdown 的简单教程不多，这里介绍一下 Markdown 的基本使用。

Markdown 说白了就是给一个 txt 文本文件加一点井号，星号，或是其他标点符号来告诉阅读器哪几行字是标题，哪几行字要加粗之类的。

举个例子，如果你有一个文本文件 `a.txt`：

```
陈志鹏爱吃玻璃。他真的非常非常喜欢吃玻璃。对于陈志鹏来说，吃玻璃是这世界上最美好的事情。他完全无法想象没有玻璃吃的生活。
```

然后你把这个文本文件的后缀改成 `.md`，使之变成 `a.md`，恭喜你，你已经创建了一个合法的 Markdown 文件。

然而，这个 Markdown 文件一点意思也没有，因为它被用户打开的时候，什么特殊样式都没有。为了给你的 Markdown 文档加点特色，接下来讲 4 个非常基础的操作。

### 自然段
无论是正常写作还是在互联网上写作，你都需要把你的文章分割成多个自然段。如果你要新建一个自然段，请在两段话之间加一个空行。举个例子：

```markdown
陈志鹏爱吃玻璃。他真的非常非常喜欢吃玻璃。对于陈志鹏来说，吃玻璃是这世界上最美好的事情。他完全无法想象没有玻璃吃的生活。

直到有一天，玻璃涨价了。
```

这样，你就有两个自然段了。请注意一个空行的意思是按两下回车。只按一下回车或者按三下回车都是错误的。

同时，请务必注意，在规范的写作里是几乎没有纯换行的（换行，但是不进入下一个自然段）。~~因此，Markdown 不支持纯换行。~~*更正：Markdown 支持通过在行尾添加两个空格的方式添加纯换行，但是请避免使用这个功能。* 不过无论如何，请永远不要只使用一个回车。**比如下述例子就是错误的，它渲染出来的结果是两行文字会出现在同一行，完全没有换行。**

```markdown
陈志鹏爱吃玻璃。
上一句话是真的。
```

### 加粗
如果你想把这句话中的`陈志鹏`三个字加粗，因为这只是一个平凡的文本文件，所以你肯定不能像 Word 一样去点工具栏上的 **B**。在 Markdown，如果你要加粗一个词，你只需要在这个词两边加上两个星号，比如：

```markdown
**陈志鹏**爱吃玻璃。
```

这样，当读者在阅读你这篇文章的时候就会发现陈志鹏三个字变成粗体了。怎么样，是不是很简单？

### 标题
几乎每篇文章都有标题，甚至子标题。若要添加主标题，请依次输入井号、**空格**、标题内容。举个例子，如果你要添加一个内容为“陈志鹏的兴趣爱好”的标题，你只需要这么写：

```markdown
# 陈志鹏的兴趣爱好
陈志鹏爱吃玻璃。他真的非常非常喜欢吃玻璃。对于陈志鹏来说，吃玻璃是这世界上最美好的事情。他完全无法想象没有玻璃吃的生活。

直到有一天，玻璃涨价了。
```

需要注意的是
1. 井号后面有一个空格。
2. 标题和正文第一个自然段之间没有空行。

如果你要添加子标题（比主标题字小一点的标题，用来创建树状结构），你可以使用多个井号。井号数量越多，这个标题越小（最多六个）。举个例子：

```markdown
# 陈志鹏的兴趣爱好
## 第一章
陈志鹏爱吃玻璃。他真的非常非常喜欢吃玻璃。对于陈志鹏来说，吃玻璃是这世界上最美好的事情。他完全无法想象没有玻璃吃的生活。

## 第二章
直到有一天，玻璃涨价了。
```

需要注意的是，一级标题（`# 陈志鹏的兴趣爱好`）和二级标题（`## 第一章`）之间没有空行，而二级标题（`## 第二章`）之前有空行。简而言之就是：

1. 标题和标题之间没有空行。
2. 标题过渡到自然段没有空行。
3. 自然段过渡到标题有空行。
4. 自然段和自然段之间有空行。

或者说，只有在每个自然段之后都才有空行。

### 链接
有时候你可能会希望添加超链接。在 Markdown 里，超链接的格式长这样：`[链接的文字](链接网址)`。举个例子：

```markdown
点[这里](https://www.google.com)来打开谷歌。
```

这样，“这里”两个字就会变成可以点的超链接，点击后就会打开谷歌。

### 总结
Markdown 本身功能也不强大，但是除了这边介绍的还是有很多其他功能的。然而学会了这边列出的四个基本功能，编写色情小说应该是足够了。通常情况下，编写 Markdown 使用任何文本编辑器就绰绰有余了。如果你希望可视化，可以试一下以下几个网页版的 Markdown 编辑器：

- [Arya - 在线 Markdown 编辑器](https://markdown.lovejade.cn/)
- [StackEdit](https://stackedit.io/)
- [Dillinger](https://dillinger.io/)

如果想要学习其他的 Markdown 语法，你可以查看这篇[发布在掘金上的教程](https://juejin.im/post/5ad6e09e518825557b4d451c)。

## 3. 基本排版规则
学会了 Markdown，这边还有几个比较重要的排版规则。其中很多规则都是从[中文文案排版指北](https://github.com/mzlogin/chinese-copywriting-guidelines)继承来的。这些规则都不复杂，但是遵循这些规则可以让你的文章看起来舒服许多。

### 中文英文之间需要空格
当你的小说中需要使用英文单词的时候，请确保其前后都有一个空格。

```
正确：于是，琳的放置 Play 开始了。
错误：于是，琳的放置Play开始了。
```

### 英文单位整体前后加空格，中文单位数字前后加空格
尽管在英文语境中，数字和英文单位之间通常是要加空格的（[来源](https://physics.nist.gov/cuu/Units/checklist.html)）。但是在中文语境中，数字和英文单位之间添加空格会看起来十分奇怪。因此，在这里，数字和英文单位视为一个整体：它们之间不加空格，而数字前、单位后都加空格。

```
正确：琳眼看着 200cc 的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着 200 cc 的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着200cc的液体被缓缓注入了自己的体内。
```

然而，当单位是中文的时候，不使用空格又变得很奇怪了。因此中文单位前则一律都使用空格，数字前也加空格，但是单位后不加空格。

```
正确：琳眼看着 200 毫升的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着 200毫升的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着200毫升 的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着 200毫升 的液体被缓缓注入了自己的体内。
```

### 全角标点前后一律不加空格
全角标点就是在中文输入法下打出的标点（`。`、`，`、`！`等）。这些标点因为本身已经看上去非常空旷了，它们前后无论发生什么都不需要添加空格。这一条覆盖前两条的指示。

```
正确：瞬间，琳捂着肚子瘫倒在了地上。
错误：瞬间， 琳捂着肚子瘫倒在了地上。
错误：瞬间 ，琳捂着肚子瘫倒在了地上 。
```

```
正确：实话实说，2000cc 已经是她的极限了。
错误：实话实说， 2000cc 已经是她的极限了。
正确：实话实说，2000 毫升已经是她的极限了。
错误：实话实说， 2000 毫升已经是她的极限了。
```

## 4. 注明作者
在提交前，请首先确保你的名字写在文章的标题前。假如你是李华，请这样写：

```markdown
作者：李华

# 文章标题
正文第一自然段...
```

## 5. 提交
将你的文章发布到《可穿戴科技》需要在 GitLab.com 发起一个 Merge Request。因此，你首先需要确保你已经登录了 GitLab.com。如果你没有 GitLab.com 账号，请到[这里](https://gitlab.com/users/sign_in#register-pane)注册一个。

这之后，根据你的撰稿类型，进入相应的章节文件夹：

- 道具集撰稿进入[此文件夹](https://gitlab.com/SCLeo/wearable-technology/-/tree/master/chapters/4%20-%20%E9%81%93%E5%85%B7%E9%9B%86)。
- 支线撰稿进入[此文件夹](https://gitlab.com/SCLeo/wearable-technology/-/tree/master/chapters/2%20-%20%E6%94%AF%E7%BA%BF)。

如下图，点击上方加号，然后点击 `New file`。

![](./提交-1.png)

此时，GitLab.com 会说“Forking in progress”。请耐心等候片刻。

Forking 结束后，你需要把你的文章复制进 GitLab 的编辑器中。

**请注意，你的文件名必须是这个格式：编号、空格、短横（`-`）、空格、名字、`.md`！** 请务必再次注意，短横（`-`）前后有空格，文件结尾必须是 `.md`。如果稍有写错，这个文件将无法被《可穿戴科技》网页构建脚本正确读取。

- 如果你的撰稿类型是道具集，那么编号就是你的道具编号，名字就是你的道具名字。举个例子：`50 - 强制灌食器.md`。
- 如果你的撰稿类型是支线，那么编号就是下一篇支线的编号（具体是多少琳会告诉你），名字就是你的小说的名字。举个例子：`2 - 新能源.md`。

![](./提交-2.png)

这之后，你需要开启一个合并请求，即请求琳将你编写的文章加入到《可穿戴科技》中。

![](./提交-3.png)

这样，一个 Merge Request 就会被创建。你现在只需要等待琳阅读你的杰作然后批准就好了。如果琳一直没有操作，你可以在群聊/私聊里面喊她一下。
